【多圖多資訊】13日土耳其、希臘、快閃杜拜遊記

人生一次踏足歐洲，我選擇左橫跨歐亞既土耳其為踏足歐洲既起步點，再選擇坐船去歐盟成員國既其中一國-希臘，今次揀依兩個國家都係因為 Cappadocia/Santorini。
成個行程時間比較緊迫，好多地方去完發覺係可以留多一兩日。
行程
Day1ubai>Istanbul
Day2:Istanbul
Day3:Istanbul>（飛機）Cappadocia
Day4:Cappadocia
Day5:Cappadocia
Day6:Cappadocia>（巴士-Kamil Koc）Pamukkale
Day7amukkale>(巴士-Pamukkale Turizm）Kusadasi
Day8:Kusadasi>（船）Samos>（船）Mykonos
Day9:Mykonos
Day10:Mykonos>（船）Santorini
Day11:Santorini>（飛機）Athens
Day12:Athens
Day13:Athens
兩個國定對比我係土耳其>>>>>>>>>>>>>希臘，如果比我再揀多次，我會將13日都放哂係土耳其，土耳其既物價，景物，人既熱情，再會令到你好想再留多幾日係土耳其。
洗費（一個人）
機票：8500
（香港來回土耳其、希臘 。Istanbul>Cappadocia。Santorini>Athens）
酒店：4500
洗費雜費：10000（船飛，長途巴士，熱氣球，滑翔傘）
出發前係香港換左1000€（1EUR：8.9HKD )，去到伊斯坦堡大巴扎換左5000₺（1EUR：6.3YTL)
總港費:23000
好多都係應洗得洗，無特別慳住用。

Lm

留名

機票好似貴咗少少

如果只係去土耳其既話我諗15k 夠玩兩星期

機票係邊到邊？咁貴？

我本身都有諗過黎緊去 土耳其同希臘

但一個人去希臘睇屋仔真係接受唔到

9成行程同你一樣

9月去
lm

想請教樓主熱氣球早幾多訂同訂邊間
book唔到9月

8 2 3死線 你班仆街同我廣傳 冇人知！

香港-伊斯坦堡 雅典-香港（$7300）暑假同出發前三星期先買機票，所以貴d
希臘真係留番有另一半去比較好

最出名個兩間butterfly 同royal 旺季起碼要兩至三個月前book
我book左 Turkiye balloon （190€），16人一個熱球，

留名先！
打算遲啲去希臘

難怪

係，簡左去北歐睇極光

留名學野

原來如此

機票8500.......

香港來回土耳其、希臘 。$7300
Istanbul>Cappadocia。$400
Santorini>Athens。$800
暑假去，同太遲買 係貴d

睇實我個遊記就啱啦

Day1--快閃杜拜
今次去選擇左坐阿聯酋航空係杜拜轉機去土耳其，去程有6個鐘既時間等轉機，所以決定快閃杜拜。
【Dubai Mall】

第一站去左Dubai Mall，但因為太早全部鋪頭都未開門 ，主要都係名牌既鋪頭多。
【Burj Khalifa】

成個地市都好特別，好多建築物都係用泥黃色做主色同個沙漠融為一體。

-個水池夜晚會有表演，每半個鐘一次
本身去到現場買飛要成1000HKD一個人，之後上Klook 只係要300HKD一個人（可以上到124/f-125/f），雖然都唔係平，但一場黎到總要上一上全世界最高既建築物（好快會被超越）。
快閃6個鐘之後就出發去土耳其

留名！
唔好棄po呀
我準備下年去土耳其可能加希臘

絕不難尾

支持新遊記
留名先

大大聲傳出去啊！！！
【我宣布】中秋開始罷工罷到支爆為止

想問下果識如果想搭的士用食個app 掂唔掂"BiTaksi",
見d 普通的士極貴，當你水魚咁劏

依個app 我試過用一次黎call 車，但最後唔成功，都係搵酒店call

【土耳其資訊】
交通：
去得土耳其自由行坐內陸機同長途巴士一定唔小得。
巴士：
長途巴士公司有好多選擇，價錢平，只要去到每一個地方你係Google Map到打XXX（地方名）otogar你就可以搵到巴士轉運站，你就可以搵到買巴士飛既地方。而今次我就坐左Pamukkale Turizm（可以接受)同Kamil Koc（架車冷氣唔夠，成程車好焗，仲發生左小小意外-之後再講）。
熱氣球：
熱氣球我諗都係最多人關心既，熱氣球公司出名既（Royal Balloon，butterfly balloons）旺季前兩至三個月一定要網上Book 家先，我因為太遲Book ，最後我Book 左Turkiye Balloon，190€ 一個人，如果真係想坐既話真係唔好去到先搵地方Book，價錢只會比你係上網訂更貴，同埋選擇無咁多。

想去土耳其

Day2--Istanbul

行去Grand Bazaar途中
【Grand Bazaar】

主要黎既目的係唱錢，建議大家預算用幾多就係依到一次過唱哂佢﹐因為之後去既地方都冇見過咁好既匯率。

依到雖然鋪都係有好多間，但好多間都係賣差唔多既野，每個人都好熱情個個都會同你吹下水。

D燈好靚﹐但因為Backpack 有咩位放驚打爛，所以偷偷地影左當買左。相信大家黎得土耳其見到都會有衝動想買番盞番屋企。
【Spice Bazaar】

雖然鋪頭唔多，但賣既主要賣各式各樣既香料同地道既野食， 所以要買食得既手信依到係一個唔錯既選擇。
【Bosphorus Boat 】

準備坐船遊覽Bosphorus

沿途都有好多好有特式既皇宮

超級推薦大家要去坐，成程船坐左兩個鐘，坐左咁耐睇左咁多野都只係12₺，我坐個間船公司個sehir hatlari ，每日兩點半有一班船，去到碼頭買飛就得。
【Galata Tower】

落船後就經Galata Köprüsü行去Galata Tower

舊地區三大景點

排左一個鐘先上到塔頂，一覽無遺伊斯坦堡舊城區

回酒店路上。

我都想去土耳其

真係好值得一去有機會會再去多次深度遊

程船好正
又平又耐
早晚去個感覺好唔同
有囡既話夜晚好好feel, 記住帶風褸，我4月去海風吹到病

Day3--Istanbul&Cappadocia
【Sultan Ahmet Camii】

清真寺前既一個廣場。

去之前上網睇過D相好靚，都好期待見到全貌，正門應該有個空地可以影到全貌，但可惜佢維修緊入唔到去
【Ayasofya Müzesi】

清真寺既建築設計，但係係教堂黎，但係入面又係維修緊。
*Istanbul我覺得可以留兩日，我只係留左一日半，我覺得係唔夠，仲有地地下水宮殿、托卡比皇宮等等。
行完之後就坐飛機去Cappadocia
【Goreme】

我住個間酒店叫Ascension Cave Suites（$4XX）一晚。

黎到Goreme已經下午3點，所以無咩可以做，酒店對上就係Aydın Kırağı觀景台，有好多人突登行上去睇日出同日落。

市中心唔大，行一個鐘就可以行哂，Book Tour 有好多間選擇。

之後去左一間有景既餐廳Viewpoint Cafe Restaurant

Day3 完準備心情Day4 成個旅程最期代既熱氣球

樓主影啲相好靚
上個月都去咗 但係升唔到熱氣球

可惜呀，我好好睇第一日已經升到

聽晚先有時間繼續打

卡塔爾航空而家做緊優惠連稅$3960來回希臘
你張機票真係都買得幾貴下

$7200 。係呀，無計啦，我暑假去同埋出發前3個星期先買，仲要open jaw

open jaw差好遠

留名
我都好掛住土耳其

Qatar d open jaw唔貴
加幾百蚊就搞定，以前有買過法蘭克褔入Paris出

Grad trip去左土耳其
D人好nice 會請你飲咖啡 餐廳食飯又會叫你坐多陣
去得好開心好懷念

繼續繼續
Day4--Goreme
成個旅程最期待既一環我今次坐Turkiye Balloon ，16個人一個熱氣球，分四格，每格企兩個人，空間都好細，轉身都有小小困難。

朝早3點半起身，食完個早餐等通知個日起唔起到飛﹐佢地政府會有規管過左某個風速就唔比起飛，但我好好彩第一日已經起到飛。

起飛

仲有好多熱氣球等緊起飛。

佢話自己有超過3千小時飛行時數。

日出個時，熱氣球已經遍佈Gormem 上空既每一個角落

一直係Red Valley上空飛過。

騎馬追氣球都係一個唔差既選擇

Uchisar Castle

大約一個鐘之後就降落，降落之後仲開香檳慶祝 之後就番左酒店訓教。
成程真係無令我失望，成日係IG/FB 都見到有人post cappadocia 既熱氣球相之後都會同自己講點都要黎一次，估唔到自己咁快就可以親歷其景，宜家見再睇番D相真係好想再去多次，再深度遊多次土耳其。

如果既坐驚氣球，你都可以日出前租車，行上山去追熱氣球。

下午Join 左個兩個鐘騎馬Tour 遊Red Valley一帶（冇記錯係180₺一個人）

依到係有騎馬同ATV 既Tour 比你選擇，我騎馬既時候見到有好多人玩ATV ，但我覺得ATV 好多地方都有得玩，同埋去到依D咁靚景既地方緊係騎馬慢慢玩。

騎左去一個小鎮Çavuşin

沿途既風景都好靚，但騎緊馬好難影到相比大家睇。

Day5 --Green Tour....待

係，有機會會再去多次深度遊

LM

明天繼續

Wow 睇拜占庭建築
君士坦丁堡不愧係東西方文明交匯

黎緊十月會去
想問下你d tour 係邊間book? 去到先book 定點？

嘩好想去

Cappadocia 個d? 熱氣球就係網上訂，green tour 同騎馬去到個到先訂，個到有好多間鋪頭比你揀

熱氣球好個幾間好快就full 所以出發前一定要book左先

點解仲有心情去旅行？

都要放鬆下既

熱氣球book 左啦
介唔介意講下你係邊間？我可以google 下

Katpatuka Tour ，不過你去到book 間間都係差唔多價錢。

留名 好想去

Day5--Cappadocia

之前都有講過我間酒店行一陣就可以去到個觀景台，黎到Goreme 就一定唔小得睇日出加熱氣球。我遲左起身上去，雖然已經日出，但好彩D熱氣球仲未降落。

你好彩既過熱氣球隨時就係你近距離飛過

容許我放多幾張圖，真係好鐘意依個景。
追完熱氣球之後，就人黎接我地去Green tour。黎得Goreme 唔小得就係Join green tour/red tour ，係兩個之間我就揀左green tour ，因為有個比教特別既地下城。
【Derinkuyu Underground City】
係Cappadocia 有好多大大小小既地下城，我去依個有八層深﹐水井、市集、教堂都一應俱全。

有D位連行個人都有困難，但入到去一D都唔焗，仲有D涼。

【The Selime Cathedrale】

係Cappadocia 兩大特式建築一就係地下城，另一個就係山城。

【Ihlara Valley】

準備係大熱天時行一個鐘。

行之前入左去一間山洞入面既教堂到參觀。

沿途你會見到好多係山上面有一個個洞，洞入面好多都係教堂黎。

好熱同好攰仲要成兩點幾先去到食Lunch 既地方。

回程時除左有中途站比我地影下相之後仲帶左我地去一個珠寶市場同賣手信鋪頭。

Day5 完之後就坐夜巴去Pamukkale

坐夜巴去到Konya個時發生左一段小插曲，架車停低個陣我見有好多人放低左自己D野就落左車，咁我知架車係會有中途站比人補給，所以我都落左車，點知我買完野想上番車個陣發現架車唔見左上左幾架車都唔係自己個架，個陣真係慌左一慌，見到有個同行既日本人，佢同我都係好慌驚架車係唔係走左之後即刻跑去售票處到問先個原來落車都上車既位係唔同既。諗番起停車前個車長應該係有講，但佢講土耳其文我聽唔明。
所以大家坐長途巴落車前最好問一問車長，如果唔係落左車架真係走左就大鑊

你係咪一個女仔去

我巴打黎
同女朋友兩個

留名遲d睇
咁岩我都想獨遊土耳其

oh 想去但一個女仔有點驚

想問下樓豬有冇帶gip去? 會唔會好唔方便

危險又唔覺好危險，但你去到好多地方都係男人多，所以真係搵多個伴陪下比較好真係好值得去

我backpack呀，此終轉既地方多，同埋有d路都好爛下，backpack會比較方便。

又岩
留名學野

啲朋友唔係返工就話危險唔去

今晚繼續

Day6--Pamukkale
因為5點幾已經到大一左Denizli，所以照Book左兩晚酒店

係Denizli 有小巴坐去Pamukkale ，架車就係係巴士總站下層76車位就有車坐去。

入棉花堡前有個湖，係個湖開始行大約行一個鐘左右就會上到山頂。

係臨入場有個呀叔Sell 我地玩滑翔傘，因為本身我一開始Plan 去Fethiye 玩既，但最後因為太趕所以冇去到，所以比佢Sell多兩Sell 我就去左玩。

價用係 100€（包棉花堡入場60₺ ），但玩之前冇講到，玩完之後同我講要加多 30€先有得要番佢幫我拍既片同相，最後因為太貴冇要到。所以只係得D用我自己相機影既相

玩完之後佢地就車左我地上山上面個入口，周圍都無遮無掩，比太陽直遮就行得幾辛苦，去之前一家要戴太陽眼鏡同帶夠水。

Hierapolis

要睇到棉花堡最靚既一面一定要行到最頂個個位，因為個到係保護區，唔比人落去。

行到去斜路個陣你就會見到全部都係人，落依段路之前要始除鞋

好似雪山入面既一個綠洲。

大約行左9個字左右就落到山腳，路唔難行，係有事有D位會滑同埋吉腳。

隻狗好可愛，岩岩好訓係條坑到訓晏教。

之後搵唔番架巴士就去左坐的士番Denizli。

Day6完，Day7 會去Kusadasi

Day7--Kusadasi

係Denizli坐3個鐘車就黎到Kusadasi，Kusadasi係一個沿住海琴海既一既城市。黎依到既原因係因為要係Kusadasi 碼頭坐車去Mykonos。

今日都係休閒咁過，今係海邊餐廳吹住海風。

之後就去左鴿子島，可以話係成個地方既唯一景點。

鴿子島前面迫左好多游艇﹐你可以係到join 一日boat bours/一個鐘既日落tou。

Kusadasi市中心大街都有好多唔鋪頭，但依到既物價反宜仲貴D。

最後一日留係土耳其，土耳其真係一個好值得去既地方，去之前好多人話好危險， 所以都有小小擔心，但去完完全唔覺得有危險既感覺，不過女仔自己一個去會比較驚D，因為你係街上面見到既絕大部份都係男人黎，佢地個個都好熱情，見到你都會同你吹兩句吹，所以你地可能會比佢地既過份熱情而嚇怕，土耳其不論風景、人、物價都好值得令你留下腳毛既一個好城方。
Day7完--土耳其完Day8 就係坐船日，真真正正踏足整個歐洲領土既國家

樓主啲相係咪加咗藍白filter
係咪用相機影㗎，啲相好靚

巴打我係marmaris>rhodes>santoroni>mykonos
rhodes好舒服成個感覺，lindos又係勁靚，上面睇古蹟野舒服過衛城勁多

冇加filter ，我同xt30 影機，好多都係直出相，有d就lightroom 執過。

本身我係想Fethiye - Rhodes - Santorini - Mykonos 咁行，點知Rhodes -Santorini d船班次好小，夾唔到，所以最後揀左依條路線。

我用xt30 相機

原本都打算係kusadasi搭船一路過santorini但啲資訊太亂放棄咗
而家係antalya 過幾日係izmir搭飛機去santorini留名

去過好多國家
土耳其我會排第一咁濟

其實唔太亂，係kusadadi 都有好多同路人。

Izmir 去我都有諗過 ，但要轉機同埋Izmir - Athens 得凌晨5點機，所以又係冇揀到依條路

我都係咁諗

Day8-Kusadasi＞Samos＞Mykonos
離開土耳其今次我選擇左坐船去希臘。係土耳其有好多唔同港口都有船可以去到希臘，去既交通、係邊個港口出發係煩左我最耐既一個問題，去之前我係計劃過幾條路線，
1Izmir＞Athens＞Santorini (飛機）
2)Fethiye/Marmaris＞Rhodes>Santorini(船)
3)Kusadasi＞Samos＞Mykonos(船)
4)Bodrum＞Kos＞Santorini(船)
最後我係揀左3個個邊法，因為夾到船同埋平過其他方法。
坐船就一陣要上網睇好哂船期時間，因為有D船唔係日日都開，Miss左個班船可能隨時要等幾日先有下一班船，而船飛我就係去到當地先買都未遲。
【Kusadasi＞Samos】

離開土耳其，向希臘出發
--Kusadasi去Samos每日9點有一班船開出（31 €）經酒店幫我買船飛，船程一個鐘左右，留意番Samos 有三個港口，一定要睇清楚架船去邊個港口。

我落船既地方係Pythagoreio港，一個好細好休閒既鎮仔，但係依到留唔耐，因為去Mykonos 既船要係Samos 既另一個港口Karlovassi上船，所以要坐車去另外一個港口。

一開始係諗住直接坐的士去，但因為見到有同路人之下問左佢原來係有巴士坐，但巴士就要坐左去Pythagoreio＞Samos再轉車 Samos＞Karlovassi，大約一個鐘左右。
【Karlovassi＞Mykonos】

去到仲有成三個鐘先有得上船，但係冇咩可以做。

遲左成個幾鐘架船終於都到，但要係好多人，一開始以為係普通個D噴射船，點知咁成隻郵輪咁。船程一開始話3個鐘左右，點知最後用左成4個幾鐘先到Mykonos，價錢係49€，船飛係係Pythagoreio到買。

本身以為係坐船入面有冷氣，軟櫈。點個我張飛係要坐室外既膠櫈。

但原來坐出面都唔錯，吹住海風，仲可以睇到愛琴海既日落
原本預佢夜晚7點幾去到Mykonos，點知到最後成11點先去到Mykonos 既酒店，搭車又搭船既一日，真係有小小攰。

Day8完 --Day9 Mykonos

13日夠唔夠玩？

主要大路既地方都去到，但我我覺去多幾日留多幾日係土其去多一兩個地市會好d

理想與現實，那有假

總會有機會

推

Day9--Mykonos
Mykonos 同Santorini 都係最出名同最多遊客會黎既兩個島。

我間酒店係old town對上既山上面。因為去前一晚先Boom，所以成1500HKD 一晚。

成個地方都係以白色為主既房仔。

係Old Town 既屋與屋之間既兩邊都有好多鋪頭仔，慢慢行都夠你行足一個晏就。

一直行到海邊就會見到風車同埋海邊既一排小屋，日落既時候好多人會坐係依到。

行去Town 既另一邊，海邊有一排既餐廳。

亂咁行行左去一間幾特別既教堂，好似一粒溶左既棉花糖咁。

食完晚飯就番番去海邊坐左一陣睇日落

行緊番酒店既時候發玩係山上睇仲靚。

係Mykonos 主要都係係個Old Town 都行下，無坐車去到島既其他地方，黎得既人主要都係黎度假，好休閒咁過。

Day9完--Day10 Santorini出發

巴打 我黎緊11月都去土耳其 有D野想問你放便留個TG?

what's the most beautiful place in Turkey?

畢生難忘

Day10--Mykonos＞Santorini

一朝早係Mykonos 行左陣就坐1點半船去Santorini ，船程大約兩個半鐘，60€一個人，係Mykonos 當地鋪地頭買。

途中會有幾個島既中途站（Paros,Naxos,Ios)，所以每個島停一停最後用左三個幾鐘先到Santorini。

離遠經過Oia。

個碼頭個位置好特別，比峭壁高山包圍住，落船個陣諗緊係唔係去落錯船。

番酒店放低行李就行去Fira 大街。

迷人既白色小屋，黎之前我以為Fira 同Oia 係係海邊既鎮，黎到先知原來係係山上面既。

黎到Fira 大街都已要夜晚7點，所以主要都係睇下日落行左一陣就完。

話說食左十日西餐已經頂唔順，見到有間中餐既鋪頭即刻衝入去食番個炒飯先

Day10完--Day11 Oia 最美日落

希臘好靚呀

兩個國家都靚

想問下巴打記唔記得 棉花堡去denizli 果程的士幾錢呀？

正確d黎講我都唔算係坐的士我係係Pamukkale 入左間tour 既鋪頭問邊到有巴士坐番去Denizli，之後就話20里拉車我地番去Denzil。

棉堡值唔值去？

7-8日我怕唔夠時間 打算放棄

利申冇假

你個行程係點？

我入間tour佢安排街坊小巴9里拉
但要小心找續，會呃錢

唔該晒，另外熱氣球你係上佢個網book?佢會點聯絡幾時係酒店車係呀？因為我10月中去,其他大品牌公司已經full 晒啦

玩伊斯坦堡 同卡帕 7-8日

我見直航

幾抵玩

上佢個網book,佢會前一日email 你，問你住邊間酒店，同埋同你講幾點黎接你

4千幾真係底玩，
如果7-8 日我覺得夠玩埋Pamukkale。
Istanbul 2日
Cappadocia 2-3日
Pamukkale 1日

915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣

有咩問題歡迎tg 問我

唔該晒巴打 好人一生平安

咩月份去土耳其最好？

我7月去，日日都藍天白雲，廿幾度左右，唔太熱

爛尾

喺杜哈等轉機中

去到上黎分享下d相

Day11-Santorini（Oia）

食完Pita 之後就坐大約半個鐘車去Oia。

行下行下經過左一間D人話係世界二十大最靚既書店，書店上面有個位比你坐係到睇坐Oia 既景睇書。

黎得Oia 我諗大家都係為左睇依個景一面

依個位係日落個陣就會企滿哂人。

周圍行下影下相等日落，好多藍頂既教堂。

依到都係一個打卡位，要排隊先影到相。

日落又走番黎依個位，已經好多人。

依個位睇日落真係一流，無全何野遮擋，但配一埋白色小屋

有個伯伯一路彈琴，令到成個環境感覺更有氣氛，更加浪漫。成個太陽落哂之後全場仲係到拍手，個場面好搞笑。

土耳其同希臘都係一個好多街貓既地方。

Day11 完，明天Fira Hea 多日夜晚坐飛機去Athens。

睇係幾靚

樓主土耳其用咩電話卡上網？？

好靚 好想去

15日個張，一般地方都好得好好

我反而覺得彈琴個呀伯好煩膠
佢好似係口風琴果類離，俾唔太到果種氣氛

me too 不過冇另一半

一個去真係

Thanks!!! 放工去鴨記望望先!

睇完令我更加想去土耳其

發現手足成日喺旅遊台

大家咁話

土耳其真係好值得一去，超級推薦。

去住土耳其先

騎馬嗰 part 好正咁 好想去睇
有機會應該會只係去土耳其玩返一個禮拜

本身想一月去，依家轉去貝加爾湖，機票本身5300，依家3000直航

貝加爾湖我都想去，等你出遊記

我都係鴨記買，冇記錯係$130

有排，下個月去睇極光 可能會分享下

G持

去得咁密，好葡萄btw去邊到睇

北歐

辛苦錢，假難有就真

好掛住土耳其
Kapadokya pamukkale Istanbul Antalya amasya trabzon Konya Efes Trabzon
呢個地方有齊風景建築古蹟真心屈
但啲嘢食就好撚難食
土耳其最靚我認為係kapadokya同東面嘅黑海高原
Gito plateau同pokut plateau我認為係一絕
土耳其除咗西面其實東面都好值得一去
Amasya, Trabzon, Artvin, Vans, Kars, Mardin, Nemrut dagi

諗番起都想去多次有冇相分享下

Cls balloon tour 一係冇位一係要300/350 euro

咁貴，你好遲先book?

全程用手機影

今年7月 180euro我都覺得貴
上年11月先120euro

禁住搶，又話前幾日都cancel 哂
不過冇預早book冇計

250up真係太離譜

去左幾多日

去左唔坐又唔係

一次12日一次16日
但仲未玩哂
土東好多地方未去
幾年後同埋希臘santorini同沉船灣一次過去埋先

月中book今個月尾要HK$2700 一個。。。

今日cancel... 去到吹漲埋先cancel

加價加得咁勁 ，我7月去都係190歐羅
我好好彩第一日已經起到飛

大果幾間website 都係寫緊190歐
我間hotel就幫我book到220歐 係小人啲果隻 （不過唔知點解佢冇幫我reserve到）
但琴日臨時book果個係普通都加到250

樓上巴打試下搵hotel幫手book?

發夢發得太多都要搵個機會放鬆下

聽晚繼續出埋佢

以為爛尾

唔會

lm

Day12-Santorini（Fira）＞Athens

今日朝早原本諗住Join 個半日遊去對面個火山島行下，但因為太抖，所以選擇左訓晏小小。半日tour 要20€、一日就35€。

坐纜車去落個碼頭到坐船。

Fira 全景。

D顏色既配搭好靚。

Fira 市中心都有好多鋪頭，慢慢行都夠你行半日。

第一次坐依款飛機，每邊坐兩個。
本身晏就5點搭飛去番Athens 點知Delay 左成3個幾鐘

Mykonos 同Santorini 兩個揀一個唔洗講一家係Santorini，我覺得Mykonos去唔去都得，但Santorini就真係非去不可。
如果大家真係Plan 好哂行程去既話，一定要提早Book 定酒店，我係邊去邊Book 所以Book 唔到靚景既酒店而且又貴。

希臘真係好正
Grad trip 一定去土耳其加希臘

絲打幾多個人去
有啲想獨遊土耳其 但驚冇人幫我影相

兩個人，我同我女朋友
夠膽開口一定會搵到人幫你影既
利申：巴打

土耳其危唔危險？
我勁想去，但女朋友係咁話好危險，除非跟團
搭單問埋杜拜有無騎駱駝

我覺得唔危險，d人好熱情。
反而我覺得雅典仲危險過土耳其。
仲後生一定係自由行，跟團一d自由都冇。

係杜拜得六個鐘，所以淨係去左哈行法塔

我覺得唔危險，d人好熱情。
反而我覺得雅典仲危險過土耳其。
仲後生一定係自由行，跟團一d自由都冇。

係杜拜得六個鐘，所以淨係去左哈行法塔
0
0

真，話危險果d多數係港孩

獨遊中的第十天
利申之前只獨遊過韓國台灣哩啲安全城市
冇咩危險，係小心啲大城市多人呃錢
好似見到kapadokya果邊都有駱駝騎

暫時去左番紅花城，Kapadokya同Antalya
去埋pamukkale同Istanbul 就完了
帶個腳架獨遊都可以瘋狂幫自己影相

今晚繼續冇咩動力打堆佢

Day13-Athens
前一晚落機去到雅典市中心已經比感覺唔太安全，市中心大街上有好多露宿者，鋪頭既頭口全部都係塗鴉，出發前都知道希臘係一個破左產既國家，呃遊客/小偷就不常都會出現，所以係雅典兩日都特別小心自己既財物。

今日主要都係行下市內既古蹟。

係個廣場上人生第一次遇見係歐洲地方都好常出現黑人手繩黨，見到一定要即刻避開唔好同你有眼神接觸，佢會扮熱情同你傾計，之後話送條手繩比你，一戴左上你手你道除唔番落黎﹐之後就屈你比錢。

你可以買Museum Pass （30 €）可以去哂幾個主要既古蹟。

係外圍睇入去其實無咩特別野睇。

最後我只係揀左最大同最多野睇既雅典衛城（20€入場費）。

對比起土耳其Hierapolis依個真係比下去，重建後已經無左原來既面貌。

依個景點可以話係黎得雅典必去既地方，所以真超紙多人。

衛城有一邊做緊修葺，有一邊冧左，所以只係得番一邊係可以見到原貌。

因為位於山丘上，所以可以清晰咁望哂希臘既全景。

上網睇話利卡維多斯山丘係一個睇日落好靚既地點，但因為行程唔岩，所以無去到。

如果真係想去哂所有既遺跡就一家要買個Pass，會慳好多錢。

周圍你都會見到塗鴉。

雅典除左去遺跡外都無咩其他野可以做，所以議留一日就已經夠。
Day 13 完，Day14旅程就完結啦

好睇！

冇人睇

我男朋友睇完你個post之後話好想同我去，多謝你呀

本身就好想同你去

多人睇冇人回者呢個時勢

都係

希臘真心正，好靚
個時因爲星矢所以去

我都想同你去

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

黎緊下星期同女朋友出發去希臘，但我13日只係去雅典 > Santorini > Mykonos
會唔會太悶

夠啦，純relax享受下果面
我去有好多時間都係屈響酒店hei下訓下晏覺
你諗下對住個海攤響度有海鷗叫叫下已經好正

13日我覺得有d悶，就算你想純relax既係咁話

建意可以搵多個島去下/去沉船灣

本身想去埋Milos，唔知係咪唔識搵，冇船去

是旦一個網都成堆
會唔會你冷門月份去可能真係冇都唔其

杜拜得5個鐘時間轉機嘅話 係咪留係機場算

今晚幫你睇睇

係

好 多謝解答

因為本來諗住係Athens > Santorini > Milos > Mykonos. 係唔知點解Milos>Mykonos個到冇船

或者到時係Santorini即興坐船去玩一日

支持

我見到有，你証下再睇下你個日期

不過book晒啲野都改唔到行程啦，但唔該晒你

英文垃圾想獨遊土耳其會否太勉強

絕對唔係問題，我英文都唔叻，你可以普通對答已經夠，只要唔好驚講就無問題。

利申英文得2

巴打棉花堡玩唔玩到一日

5-6個鐘都玩哂

我個次12點去到玩埋滑翔傘 ，行哂成個棉花堡6點左右就去左

I holidayed in Greece last year. i must say it didn't satisfy expectations. The people there are rude and racist. The food is nothing special. There's nothing worth doing there to be honest. So if you ask me whether Greece is a great place to vacation in don't bet on it! The holiday fell short of expectations

好果係島都好D,athens 真係留多日都唔想

巴打好有心
年尾歐遊本身剩係打算留幾日係土耳其坐下熱氣球 追完成個post可能轉玩足一星期

個別餐廳係好衰
特別果d一個老世主導果d
例如你唔叫佢介紹偏好貴果類野食或者野飲唔叫靚野即刻變面你睇， 但食左咁多餐都係一兩餐係咁only

去完無耐已經想再去多次

無人睇

有人睇既出埋最後個日佢

有人睇。 唔好爛尾

等你呀

有人睇！

聽晚出埋佢

等你

等緊你呀

台長回來了

巴打 想問下黎緊會去土耳其
1. 有咩當地APPS好推介? (最主要睇巴士路線同鐵路, 當地景點推介,食野推介類似OPENRICE之類等等)
2.如果想報RED/GREEN TOUR , 當地CAPPADOCIA 即日報會唔會平好多?
3.見到你係Bosphorus坐船, 想問都係碼頭果邊即日買飛?

1）我無用過apps搵景點野食
2）我睇過係差唔多價，但你去到當地book多d 鋪頭比你選擇，同埋可以講下價。
3）係，我坐個間係一日得一班船（12里拉，一日得一班船 ，

仲有問題可以問下我

好呀 唔該哂巴打
想問埋如果玩14日 兩個人大約唱幾多歐羅？ 酒店 ballon都比齊哂

我兩個人土耳其個一個星期用左800 歐左右，你預唱1400-1600我諗都夠

Lm 學嘢

組團

一月去貝加爾湖先我

一口氣由頭睇到尾
棉花堡同白色小屋都好靚
不過無錢又無假
巴打快啲post埋最後一日既行程啦

盡快係唔係好多打錯字